本港潛在私樓供應量 9.8萬伙創新高

運輸及房屋局公布，第二季私人住宅施工量為6000伙，按季增1.4倍；同期落成量4400伙，與上季相同，但按年減少21%。數字顯示，未來三至四年私樓的潛在供應量，達9.8萬伙新高，比首季多2000伙，連續三個季度增長。

當中8000伙是已落成但未出售的單位，而建築中但仍未出售的單位就有6.1萬伙，兩組數字與上季相同。已批出但未動工的「熟地」，可提供2.9萬伙，按季增加7.4%。

Nice